（冇圖）MacBook hard disk壞左 跪求意見

是咁的
自己成日唔熄部macbook就咁放係袋入面
其實之前己經壞過一次
今次又壞
原因好似同上次一樣
上完堂冇熄機就咁合埋之後冇理佢
之後冇電
叉電開番個陣就出現file with a question mark

根據apple建議做法就係command+r試下recovery
但係佢sense唔到個hard disk
第一次壞個陣去apple求救，佢話
1.HDD壞
2.連住HDD條線壞
同埋話佢地無零件整(2010MacBook pro)
個次我拎左去深水涉整，順便換SSD
幫我整條友仲話個HDD冇壞到
叫我試下用docking試下拎唔拎得番d data

點知係得左

依次再壞諗住試下自己整
試個陣發現之前開到既HDD相隔幾個月後開唔到
（電腦sense到插入左但係my computer冇彈出黎，右下有得安全移除）
用同樣原理試下將個SSD放入個docking駁USB線試開唔開到，都係開唔到（情況同上）
用同一條USB 線開其他外置hard disk係開到所以排除左USB 線有問題既可能性
同時我持著冒險家精神拎住同一條USB插個壞既hard disk（sense到插入，但係右下冇安全移除個舊野彈出黎）

最後我想問大家
Q:到底個HDD同SSD有冇壞？
Reason: 個HDD 冇理由擺擺下自己壞左，根據第一次經驗，依次SSD都冇壞到，同埋比較依兩者同壞hard disk插入電腦既test，如果有壞係咪應該冇安全移除舊野彈出黎？
Q:壞既主因係咪冇熄機放入背囊，四圍郁影響到入面零件，因為始終舊機冇夠精細同穩陣？

大家會點選擇：
1. 換MacBook 連住hard disk條線試下整唔整到先
2. 唔買線，肯撚定係SSD 壞左，直接買個新SSD
3. 咁撚舊，整黎都晒氣，果斷換新機

想學野
Sorry for超1999
屌覺得自己好on9
同一種方式壞第二次
利申：year1 eng

附上圖片2張供參考：

推呀
有冇人可以打救小弟between 唔想晒左個SSD同HDD

試下經dock插macbook usb port
撳實option開機睇下有冇得揀你隻SSD
試下load唔load到入去

係wow點解我冇咁諗過
聽日試
多謝你
連登有愛

你幅圖左下角打斜嗰條SATA cable係呢水MBP最易壞嗰part
淘佬買一條好似一舊水都唔洗，換左佢吧

得左啦

應該係條線壞左
睇下淘寶有冇之後裝番入去
感謝巴打

Hello 我有同樣嘅事發生呀 我部mac book 又係有個問號文件夾 我去apple睇佢話ssd壞左 有冇可能唔係ssd壞架？ 你去深水埗邊度整？ 求救！

0.0
11個月之前既post推番上黎
其實有可能個ssd冇壞到
可能係部macbook個d線老化左搞到load唔到d data
個陣我整個陣佢係買番個舊零件然後幫我換左就ok
但唔知點解過陣1,2個月又唔得

所以我依家係用一個ssd dock裝住佢然後用usb線插落部macbook到
雖然開機都係好慢
但係起碼用到部電腦先

如果你部腦係舊舊地就建議你唔好整啦-0-
好似我咁試下上邊個個方法得唔得先
唔得都幾大機會係ssd壞左

btw有冇去apple門店搵佢地幫你check
佢地有方法check邊到有問題
我個陣係去個到check完apple個邊話部macbook太舊冇零件整
然後佢叫我去深水埗睇下有冇得整